Rest — это набор правил. Если при создании серверного приложения все эти правила были выполнены, то серверное приложение без проблем может обрабатывать запросы сторонних приложений.

Существует 4 вида запросов: Get – получить данные с сервера, Post – сохранить данные на сервере, Put – обновить данные на сервере, Delete – удалить данные на сервере.

Обращение к данным происходит через url – адреса, список которых предоставляет серверное приложение. Для обращения через url – адрес серверные приложения обычно требуют авторизации, чтобы запрос могли выполнять только те, кому его разрешено выполнять.

Если приложение соответствует всем правилам REST, то оно называется RESTful. Обмен данными может происходить и без выполнения всех правил, однако рано или поздно он приведет к ошибкам.  
